警疑蓄意向滅火消防擲催淚彈

警疑蓄意向滅火消防擲催淚彈

三名消防員在旺角救火期間，催淚彈突然落在身旁。now電視畫面

【本報訊】反送中運動持續多月，社會衝突頻生，但在拯救生命最前線的消防和救護人員，卻屢受警暴阻撓，雙方更多次口角和衝突，更有消防員因消防車被警方催淚彈擊中上前投訴時，反遭警員喝罵、大力推撞及包圍；消防高層曾發稿以「誤會」淡化前線遭受的警暴，其後亦有指引呼籲屬員不要與警員爭辯。不過，昨日多區衝突中，再有消防員執勤滅火時，被警員用催淚彈幾乎擲中，需要慌忙走避，片段在網上廣傳，警員行為再度被指針對消防。

相關新聞：恒久警惕是正當抗爭的代價

網民揶揄：電光火石間睇錯

根據片段顯示，凌晨時分多名消防員正在旺角彌敦道拖喉灌救馬路上的雜物火種，多名記者則在行人路上拍攝，現場亦未見任何示威者。在毫無警告廣播及黑旗下，突然後方遠處相距約數十米外有一枚催淚彈投擲至消防員附近，消防員即時停止灌救離開閃避，現場頓時被催淚煙籠罩，濃煙密佈。

有關片段及圖片隨即廣傳，大量網民炮轟警員再次針對消防員攻擊，認為警方是特意將催淚彈射到消防員附近，亦有人用藍絲口吻模仿警方的解釋作揶揄：「因為電光火石間警察可能睇錯，我亦都聽唔到睇唔到唔知道。」

■記者譚美芳

推

消防 under popo

渣槍嗰個想點射都得,你咬佢食呀

二噁英?
不能只有我食到

副處長都話消防係警察隻狗，比狗更賤既狗